佐敦軒達臣式成材 (軒式成材)

佐敦軒達臣(Jordan Henderson)，現役英格蘭和利物浦球員。大眾對他的能力頗為兩極，強項是他無盡的精力以及控制比賽節奏的能力，弱點是踢法保守、缺乏創作和突破能力。7年前利物浦以當時的高價2,000萬鎊買入了他，及後一直沒有亮眼表現，被公認為水貨，接傳奇隊長謝拉特棒做隊長，更加是「沒有比較就沒有傷害」。希望軒達臣快快消失的球迷雖眾，但看得到他的好的也不少。就這樣，一季又一季，隊友都換了兩個翻，但他仍然屹立不倒，繼續逼波、箍波、橫傳、交後、大轉向，也成為了球會的隊長。

可能其實大家一開始就想錯了，他所提供的穩定性並不需要亮麗的腳法或致命的killer pass去體現，那2011年的2,000萬鎊也並不是買他所謂的「亮眼表現」(當然如果有就更好啦)。這也解釋了為什麼一直的質疑聲音下，球會和國家隊都換了兩轉他都保得住正選位置。

見証軒隊長由水貨挨到變「神軒」(下文會直接叫神軒)，我認為原因有二，第一是他的對於自己職務的紀律，第二是他持續的努力，都值得借鑑。

紀律：神軒傳球次數和傳球成功率一向出色，球評家Tony Cascarino講到 “He keeps things simple… Henderson’s work allows the creative players to express themselves...” 我認為能夠做到他的工作，除了體能和腳法，其實更重要的是性格。他從來是球隊贏輸第一，個人榮譽放很後，誰不想放一個逆天傳送、入世界波，贏盡掌聲，但他有足夠的智慧，也很知道自己能力的所在，把皮球交予最好的隊友去完全唯一的目標 – 贏波。

持續的努力：Angela Duckworth寫過一本超好賣的書，叫Grit，她定義Grit為consistent passion with a direction，即是目標明確地擁有持續的熱誠。她指出，每個行業都有其獨特需要的virtue，在工作A很優秀的人不代表在工作B可以成功，但她發現在很多行業的成功人仕當中都可找到grit這種特質。

而神軒眼中的那團火，從來未熄滅過。每一場都像瘋子一樣追波補位，超勤力的操練為他加了不少印象分。7年來不忘初心，這充份表現出他的grittiness。今天，就算不同意神軒的能力的人，也至少會對他有一分尊重。早前歐聯決賽的敗陣，是對利物浦一個很大的打擊，賽後訪問中他表達了失望，但令我很深印象的是他也努力辯護了千夫所指的卡列斯，然後隨即說開始講要預備世界杯，講下個球季。可能你會覺得這些都是標準答案云云，但某球皇剛剛輸了一場波然後說他不能 “find the strength to play again”. Well, 咁退休囉。

作為一個一向看不出自己有什麼潛能的人，我認為，自己更加要找到尋於自己的位置，忠誠地投入自己的血和汗，希望一天可以達到自我實現(self actualisation)。共勉之。

最後，祝願英格蘭今年可以將雷米金盃帶回家，It’s coming home。

Sources :

軒仔真係勁 反左軒好多年都駁唔到了

又一篇軒式J文

反軒都反駁唔到

當大家都開始吹奏，就知我英就快pk鳥

煩唔撚煩 我7年前已經開始吹奏軒

咁撚迷信咪上網啦仆街

軒式滾地防守

我地對軒仔從一而終

廢物黎

球王軒達臣

Ok

直程勁過kante

拼勁+智慧

在這一刻，他不是一個人在戰鬥！

軒仔

等軒隊決賽教kante踢波

尼馬原來係俾軒神靈魂附體

軒隊>modric=中場魔術師

但令我很深印象的是他也努力辯護了千夫所指的卡列斯，然後隨即說開始講要預備世界杯，講下個球季。可能你會覺得這些都是標準答案云云，但某球皇剛剛輸了一場波然後說他不能 “find the strength to play again”. Well, 咁退休囉。

企開D啦屌你老母

決賽見

不要給瑞典人任何一個機會！

他首他首

收皮啦Gerrard wannabe

好似隻狗

第一季吹唔落

呢下靚到

他繼承了英格蘭的光榮的傳統！林柏特、謝拉特、夏格維斯、史高斯在這一刻靈魂附體，他不是一個人在戰鬥！他不是一個人！！

條友能力真係麻麻但勝在夠勤力夠博
態度良好

佢似一個平凡人

要改埋殘體譯名先夠傳神

平凡人做到利物浦隊長已經好唔平凡

上埋熱門

好似上場傷左

睇到阿記神丹同佢都係咁平凡，但佢堅持到7年

...

鍾意沙比
因為佢係14號所以鍾意埋佢

仲有懦夫雲
由一件核彈級既自爆型後防 進化到先殺球王阿朗 再滅球王美斯
下一場就係睇佢擊唔擊殺埋神軒 證明自己先真正成材

神丹邊度平凡

駁唔到了

佢未去利個陣已經勁

所以無冠

我軒

唔係要吹奏佢 但識啲波嘅都知佢係中間係重要
搶第二點 長傳又唔差
宜啲唔起眼嘅嘢佢都做到幾好

識波

佢同卡域克比起仲爭好遠....

唔係話d咩
神軒真係唔差

所以7年無冠

工兵軒有咩值得你燈呀？

反軒=反足球

踢咕哩波嚟講佢算係頂級

但去到利就廢左好幾年......

【神軒有傷】

軒達臣在對瑞典一役大腿筋受傷，但估計仍可在四強對克羅地亞一戰上陣

軒=kante + 摩迪

上場球軒式長傳比屎丁力技驚四座

欣賞很難嗎

有無人知點解佢宜家成個gay 佬咁 英格蘭對瑞典換佢出去果陣扭下扭下

我軒唔會俾肉體上嘅傷害打倒

丁力咁敗家仲技驚四座

好man喎

兇鳩哥斯達果陣就man

唔係250垃圾已經入左

貼地
無天才靠自己努力

努力都係才能

軒式 12碼

我愛神軒

經過咁多年終於變尖沙咀軒達臣

軒隊

平時係傳比沙律,入埋

勁過卡 啦

英哥

佢唔勁利記唔會係修買佢返黎啦

是軒 也是神 是軒神 也是軒仔

傳承

神軒式長傳

軒似隊長多過claim

claim似唔多講野果啲, 細個成人比蝦果種

唔係claim單野 一早俾左軒做隊長啦

回佢都費事啦 卡膠都提

真隊長 俾claim claim左個隊長咪由佢
反正都有名無實

神logic

問題係入完利又要重新成多次材呀

雲迪克夠係

得250會走到咁既位

佢踢利果陣已經係咁架喇

一場走幾次呢D機會出黎
5-6球入得1球

係英撚創造唔到多機會俾佢浪費
攪到失一兩次就俾人屌哂鬼

同神軒同一世代果d

曼聯 聰明仔
曼城 羅德維爾
阿 wilshere

好多天賦好過佢 但種種原因 混得差過神軒

要拉籠熱狗幫，無辦法
唔係熱狗🌭️咁鍾意出頭會內鬨

所以軒仔真係好癲

迷軒仲癲

好想睇神軒親手捧起個盃

球盲分辨器

見到隊長豬由反軒變到迷軒真係好感動

而家利記個隊長真係豬

我反軒都駁唔到

做唔到定唔去做

岩岩場波先俾左球靚波sterling

同埋係講緊想唔想 一個球衣最緊要知道自己身份

唔好做多左 大把球員高估自己去派膠

球員*

反軒狗 早撚抖！

咁vvd好好多 半季都唔駛就上力

長傳轉向真係有用

估唔到仲有咁多迷軒

篇文可以放落所有英人中場

呢張係見到反軒又柒嘅表情
btw ching好多軒囝gif收藏

早幾日對完哥狗先俾人輪到菊爆

見佢一路走來有血有淚我都開始發奮了

屌依個真係好撚型

下 淨係同位迪亞已經成碌柒咁...

用生命感動生命，你見哥斯達之後都改過自新

雷米金盃
轉行去爆格

下季仲喺度再講

哩句我都聽左好多年

真 駁唔到

又黎牙朗冇天份

聽左7年

唔好同其他國家比

軒囝放長傳成個英撚最準
咁都廢？
防守迫搶又有穩定發揮
又廢？
上場得佢一個傳向前
又屈橫傳

好難服侍

比起我地曼聯卡域克差得遠

鐘唔鐘意佢都好 好明顯依家英撚佢先係真正隊長 就好似馬斯先係阿根廷隊長咁

我唔鐘意佢都無得唔服了

軒式低調

如何輪法

係 特登炒12碼激起隊友鬥心 真隊長

炒12碼又點

係 等哥倫比亞鬆懈

唔識波先反軒

神軒都唔介意有冇隊長做啦
最重要贏波

佢廢lor
佢話呢一世都多謝pickford

SKY SOURCES: Jordan Henderson took a full part in @England training and is expected to be fit to face Croatia. #SSN

God bless the 軒

為利除害 踢傷老虎

不死人

豬sir 惜英雄重英雄

冇才能要丁努力..

法國隊普巴嘅作用同佢一模一樣, 都係控制節奏, 放長波. 咁睇下普巴幾錢神軒幾錢, 就知佢有幾underrated啦.

Thanks boiz

普巴識design髮型喎

我覺得claim太斯文

努力就會成功就唔會咁多loser

普巴係做多左既例子

暫時睇佢踢法國踢得幾好
問題始終喺摩狗度

呢d說話公開講? 拖肥龍門喎

keep calm and support Hendo

2010西班牙對荷蘭
卡斯救完洛賓單刀，佩奧爾都攬住卡斯拿斯啦